# HTML 列表

## 无序列表-&lt;ul&gt;标签

默认使用粗体圆点

```markup
<ul>
    <li>miku</li>
    <li>angle</li>
</ul>
```

## 有序列表-&lt;ol&gt;标签

默认使用数字进行标记

```text
<ol>
    <li>miku</li>
    <li>angle</li>
</ol>
```

## 定义列表-&lt;dl&gt;标签

自定义列表以&lt;dl&gt;标签开始。每个自定义列表项以&lt;dt&gt; 开始。每个自定义列表项的定义以 &lt;dd&gt;开始。

```markup
<dl>
    <dt>Coffee</dt>
        <dd>Black hot drink</dd>
    <dt>Milk</dt>
        <dd>White cold drink</dd>
</dl>
```

## 列表标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;ol&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_ol.asp) | 定义有序列表。 |
| [&lt;ul&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_ul.asp) | 定义无序列表。 |
| [&lt;li&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_li.asp) | 定义列表项。 |
| [&lt;dl&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_dl.asp) | 定义定义列表。 |
| [&lt;dt&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_dt.asp) | 定义定义项目。 |
| [&lt;dd&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_dd.asp) | 定义定义的描述。 |

